美國華府智庫學者：中國或刻意製造危機 奪取台灣離島 太平島 金馬 東沙

【兩岸角力】美學者：中國或刻意製造危機 奪取台灣離島

2018-08-1110.4K

中國當局強逼外國航空公司將台灣改名，顯示對台壓力不斷增加。美國華府智庫「2049計劃研究室」研究員易思安（Ian Easton）接受印度媒體ANI專訪時認為，北京當局在未來幾年，可能會刻意製造危機，攫取台灣離島，位於南海、由台灣控制的太平島是最可能的目標。

易思安指出，台灣有100個離島，多半是很小的島嶼，其中中國已經在南海大量填海造地，包圍太平島三邊的島嶼，已經建有大型軍事設施或軍民合用設施，中國很可能會試圖奪島。同時，東沙群島，金門、馬祖也可能是中共的目標。

易思安續稱，中國另一種軍事威嚇是製造封鎖，這將可在台灣造成重大政治效果，但因為沒有真正挑起衝突，也讓美國沒有立場介入。這種「灰色地帶」作法正帶來最大危險，中國可以混水摸魚，逃過懲罰。中國阻撓台灣參加國際組織、會強迫外國企業把台灣列為「中國台灣」、壓迫外籍航空將台灣改名，易思安認為這已讓台灣受某種程度的國際「封鎖」。

至於解放軍會否大舉武力犯台，易思安認為共軍犯台風險高，他說共軍如想登台，僅有14處海岸可登陸，台灣海峽海象也不理想，自然條件如此，更不用說台灣精良部隊會全力反抗自衛。

他指出，當兩岸在意識型態方面沒有進展時，中國逐漸加重壓制，然後一味霸凌只會帶來反效果，台灣人民和全球只看到專制威權的真面目。
台灣《蘋果日報》

呢啲小島，最容易引到贏国一步步升級形勢

對付無賴 要強硬手段

台灣都滅9埋 中華民族民主最後一點希望都冇9埋

金馬屬於福建省
台灣早已撤軍放棄

太平島位於主權争議南海
如果解放軍武力攻佔
勢引起多國參戰

金門撒軍係笑話？

金馬可以俾佢

太平 東沙要守住

精簡國軍兵力 金門7月剩3千人

2014年02月24日06:49

國軍兵力持續精簡，金馬外島軍事單位陸續裁撤。今 日出版的《自由時報》報導，多個離島指揮部降編為守備隊，金馬澎等3個外島防衛指揮部，指揮官位階未來可能降為少將指揮官。資深軍方將領指出，繼陸戰隊的 烏坵指揮部降編為烏坵守備大隊，金防部將金東、金西兩個旅降為守備隊後，軍方持續檢討金馬外島防衛作戰單位的定位，今年1月21日又將金防部的烈嶼指揮部 裁撤，另成立烈嶼守備大隊。他說，金防部在完成調整後，金門的駐軍人數估計到7月將僅有3千餘人。

因為台灣放棄反攻大陸念頭，加上四十年無炮戰過放咁多兵力做乜鬼？

送番比中國暫時唔會要
因為可以用來對台統戰